教育局：要求真道書院就助理校長發表仇警言論交報告

華人基督教聯會真道書院助理校長戴健暉，早前在社交網站發表仇警言論，詛咒警員子女早死，令使用過份武力的警員有切身之痛。

全國政協副主席、前行政長官梁振英去信真道書院校監鍾嘉樂，要求將戴健暉革職；教育局晚上表示，會按既定程序嚴正跟進有關老師的道德及專業操守事宜，已聯絡學校，要求提交報告，校方承諾嚴肅處理事件。

發言人又指，以任何形式散播仇恨言論，尤其針對幼童及青少年的惡意恐嚇，都有違社會接受的行為準則，為學生立下極壞榜樣，損害教師專業形象，絕對不能接受。

鍾嘉樂早前表示，戴健暉的網上言論，純屬個人意見，與辦學團體或學校教職員無關，辦學團體和校董會重申譴責任何暴力，校董會將嚴肅跟進事件，不容同類事件再發生。

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

交什麼報告？大話精干預人民言論自由。

食屎啦楊䦞雄

何君堯告左未呀

報你老母